中學生走入無防暴無催淚彈的樂土 「一齊嗌就有希望」

中學生走入無防暴無催淚彈的樂土
「一齊嗌就有希望」

15歲的中三女學生花花（左一）在商場內拿起長笛，吹出《願榮光歸香港》的前奏。

【呼喚民主】

抗爭逾百日，不同口號和歌曲響遍全城，從示威現場至民居鄰里之間，吶喊聲此起彼落。在這場無大台的運動中，有這樣一群中學生；每天放學後便逕自前往apm商場率領眾人叫口號，風雨不改。小伙子叫得喉嚨破損，聲音沙啞，不累嗎？「我哋冇諗過有邊一日唔嗌，因為成個抗爭其實未結束。當越來越多人一齊嗌，我就覺得如果越來越多人走出嚟，香港真係會有希望。」

記者：陳芷昕
攝影：李家皓

相關新聞：戴耀廷：傘運令民心起了革命

下午4時許，十多個穿不同校服的中學生來到觀塘apm的UG樓層，丟下沉甸甸的書包後，先往身上套上一件黑T恤，或在校服直接貼上寫着「香城中學」的校徽貼紙，再戴上口罩。他們站起來倚着欄杆，向對面正在逛街的學生和途人高呼：「光復香港！時代革命！」吶喊聲在商場內迴盪，周圍的人倏地伸頭張望，想要尋找聲音的來源。一個梳着空氣劉海的女學生高舉Pepe青蛙公仔，其他學生則手持雷射筆，向其發射「具攻擊性」的綠光，再高呼：「五大訴求！缺一不可！」、「沒有暴徒！只有暴政！」

中學生們領唱時馬上變得正經八百，高舉亮着燈的手機，莊嚴地手放胸膛前。

不少學生到apm聲援，為港人打氣。

場內長笛奏《榮光》

晚上7時21分，15歲的中三女學生花花（化名）向大伙兒道：「唱國歌啦！」她拿起長笛，吹出《願榮光歸香港》的前奏。前一分鐘還在模仿肥媽高唱「呀… …死黑警！」的中學生們馬上變得正經八百，一手高舉亮着電筒燈的手機，另一手莊嚴地放於胸膛前。商場內的人也彷彿受榮光打動，跟隨這群年輕人高歌。不少人走到他們身旁打氣，又在他們腳旁放下口罩、喉糖和水等補給品；也有人擔心他們會餓壞肚子，特意買來外賣。這群來自不同中學的學生本互不相識，卻在近日於apm變成知心好友。在9月中時，花花放學後到apm打發時間，意外遇上正高叫抗爭口號的中學生，她馬上高聲和應。叫着叫着，有同樣穿校服的女孩走過來拍拍她：「不如一齊嗌？」兩人就此相識。然後同路人越來越多，花花於是把其他在場呼叫口號的中學生加進WhatsApp群組，並把群組命名為「光復香港」。這星期成員數目不斷上升，現共有十多個中學生，年紀最大是被稱為「大佬」的18歲中六學生，最年輕是生於2007年的中一生。

自此，平日放學後他們馬上趕來apm，UG樓層的中間位置便是相約地。商場人流稀少時，他們聚在一塊打鬧、吃零食，較勤奮的則默默坐着做功課。至近5時，人群漸多，一人開始呼喊，其他人和應，然後整個商場滿是港人吶喊聲。如此不斷高呼，輪流「頂更」，至近晚上10時才回家。已連續喊了好幾天的中三女學生琪琪（化名）啞着破爛不堪的嗓子說：「如果冇人lead，冇人開呢個頭，就冇人敢嗌，唔知拖到幾點先開始。」

相關新聞：陳淑莊：冀港人勿啞忍續發聲

學生做得好